# Methods of Numerical Analysis - BSUIR - 4th Semestr - V8

## ЛР 1
+ Решить заданную системы уравнений методом Гаусса.
+ Найти обратную матрицу для матрицы системы.
+ Найти оценку абсолютной и относительной погрешности решения, зная, что свободные члены исходной системы имеют абсолютную погрешность 0,001.



## ЛР 2
+ Преобразовать систему к виду, необходимому для применения метода простых итераций. Проверить условия сходимости МПИ.
+ Найти необходимое число итеративных шагов (k0) для решения системы методом простой итерации с точностью 0,01.
+ Решить систему методом простых итераций.
+ Преобразовать систему к виду, необходимому для применения метода Зейделя. Проверить условия сходимости метода Зейделя.
+ Решение системы методом Зейделя.



## ЛР 3
+ Провести симметризацию системы.
+ Решить систему уравнений методом квадратного корня.
+ Вычислить определитель матрицы A.
+ Найти обратную матрицу A^(-1) с помощью метода квадратного корня.



## ЛР 4
+ Найти собственных значений матрицы методом вращений.
+ Найти собственные векторы матрицы методом вращений.



## ЛР 5
+ Отделить корни заданного уравнения графически.
+ Решить уравнение методом хорд.
+ Решить уравнение методом касательных.
+ Отделить корни заданной системы нелинейных уравнений графически.
+ Построить рабочие формулы метода простых итераций, метода Ньютона, реализующие процесс поиска корня системы нелинейных уравнений на найденном отрезке.
+ Решить систему методом простых итераций.
+ Решить систему методом Ньютона.
+ Решить систему модифицированным методом Ньютона. Сравнить скорости сходимости методов.



## ЛР 6
+  Построить  интерполяционный  многочлен  Лагранжа.  Вычислить L4(x1+x2). Построить график многочлена Лагранжа.
+ Построить таблицы конечных и разделенных разностей.
+ Построить  полином  Ньютона  и  вычислить  значение N4(x1 + x2). Построить график многочлена Ньютона.
+ Построить интерполяционные сплайны кусочно-линейный и кусочно-квадратичный. Построить графики сплайнов.
+ Построить кубический интерполяционный сплайн. Построить график.
+ На  одном  чертеже  с  графиком  полиномов  построить  графики сплайнов.